何傳耀校友學生聲援被槍傷中五生 校友不滿校長未正面回應事件

【11:05】約50多名校友入內與校方會面約1小時後，校友們集體離場抗議。校友鄧先生表示，校方於會面期間稱「不談政治」，但副校長卻不斷以父母比喻政府和人民的關係，在場校友均認為浪費時間，因此離場，形容會面是不愉快地結束。

另一校友李先生稱，會面時何偉雄副校長不斷強調「政府父母論」，只稱會關心同學和譴責暴力，但不願正面回應譴責誰人，當校友問及警方濫暴問題則只懂「遊花園」，對校方的態度感不滿和失望。

【10:37】有網民昨日趁十一國慶發起「六區開花」，結果演變成多區激烈警民衝突，有示威者在荃灣被一名警署警長近距離開槍射中左胸受傷。據悉中槍示威者曾志健（音，健仔）為就讀荃灣公立何傳耀紀念中學（何中）的中五學生。今早有近400名何中校友、學生及市民到何中門外集會，聲援中槍同學，部分學生亦到自修室罷課，他們高叫「五大訴求，缺一不可」、「光復香港，時代革命」等口號，同時於現場募捐支援中槍的健仔，其間有學生聲淚俱下，要由其他同學撐扶。

中五的陳同學稱自己與健仔不同班，與他不太熟稔，但知悉連月來健仔一直是較前線的示威者，認為中槍事件後，校長只到醫院探望，未有作出其他支援和向學生交代或表態，對此感到失望。吳同學則說自己一直沒有參與示威活動，但昨日警方竟然以真槍傷害學生，日後會考慮參與示威活動。

姓葉和姓蘇的校友今早亦特意前來支持及捐款，希望向健仔表達永遠有人支持，她們除了譴責警方開槍使用過度武力外，同時批評特首林鄭月娥只巡視被毀的港鐵閘機，但不會探望中槍傷者，行為過分。

戴上防毒面具的黃先生是已畢業4年的舊生，他說今早返回母校並沒有太多訴求，只想支持受槍傷的師弟。他表示，連月來的示威，警方對待反對聲音「從來無唔過份暴力過」，即使發生嚴重事件亦只會不斷砌詞狡辯，但香港人不可以習慣警察濫暴，希望昨日健仔身中的會是最後一槍實彈。

有從上水遠赴校門外聲援的女士聲淚俱下，認為健仔不是悍匪或搶劫犯，只是一名追求自由的學生，但「癲曬」的警察企圖槍殺學生。她指香港人近100年來的生活習慣了自由的空氣，近月的抗爭不應該由下一代承受，稱：「應該係我地呢啲60後企出黎，如果係我仔女（中槍），我都唔知點算。」

何中校長謝潤明其後步出校門與校友和學生對話，他說昨天曾與兩位副校長到醫院探望健仔，但因他正做手術未成功探望，只能向家屬慰問，稍後會再到醫院探望。被問及對警方開槍的看法，謝未有正面回應，現場校友即怒斥校長不願回應。

校方其後安排多名校友進入校內，與謝潤明校長閉門對話，但稱不希望公開對話，亦不希望傳媒進入校園採訪。

政府即將告你暴動！只有全民無·限·期罷工罷課先可以救自己、救義士！

今日政府宣布，香港各區發生暴動！亦即係話，今日只要出過街嘅非警察人士，都有機會告你參與暴動！要去狗屋坐48個鐘，而且定罪嘅話一坐就幾年！

打工反學嘅你，為你自己將來，呼籲大家，盡快組織無限期罷工、罷課！只有咁，先可以癱瘓社會運作，直到政府宣布徹底妥協，答應五大訴求為止！

今日12點半，黑西裝癱瘓全中環！！！！！！

佢地班高薪一族，個個都驚份工冇左，點敢講真話呀？

推